% This file was converted to LaTeX by Writer2LaTeX ver. 1.0.2
% see http://writer2latex.sourceforge.net for more info
\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[portuges]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsfonts,textcomp}
\usepackage{color}
\usepackage{array}
\usepackage{hhline}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{pdftex, colorlinks=true, linkcolor=blue, citecolor=blue, filecolor=blue, urlcolor=blue, pdftitle=, pdfauthor=Alexandre , pdfsubject=, pdfkeywords=}
% Outline numbering
\setcounter{secnumdepth}{0}
% Page layout (geometry)
\setlength\voffset{-1in}
\setlength\hoffset{-1in}
\setlength\topmargin{2cm}
\setlength\oddsidemargin{2cm}
\setlength\textheight{25.7cm}
\setlength\textwidth{17.001cm}
\setlength\footskip{0.0cm}
\setlength\headheight{0cm}
\setlength\headsep{0cm}
% Footnote rule
\setlength{\skip\footins}{0.119cm}
\renewcommand\footnoterule{\vspace*{-0.018cm}\setlength\leftskip{0pt}\setlength\rightskip{0pt plus 1fil}\noindent\textcolor{black}{\rule{0.25\columnwidth}{0.018cm}}\vspace*{0.101cm}}
% Pages styles
\makeatletter
\newcommand\ps@Standard{
  \renewcommand\@oddhead{}
  \renewcommand\@evenhead{}
  \renewcommand\@oddfoot{}
  \renewcommand\@evenfoot{}
  \renewcommand\thepage{\arabic{page}}
}
\makeatother
\pagestyle{Standard}
\title{}
\author{Alexandre }
\date{2014-03-21T17:26:54.586327744}
\begin{document}
\section{Objetivo}
Obter o percentual de identificação de ameaças de código na suíte de
testes {\textquotedblleft}Juliet{\textquotedblright} (recomendado pelo
NIST), através do analisador estático da ferramenta Clang.

\section{Metodologia}
\subsection{Identificação e escolha das versões das ferramentas
utilizadas}
Foi necessário identificar as ferramentas necessárias (Clang e gcc). Foi
utilizado o gcc (explicar o porque)

Foram escolhidas as últimas versões de cada ferramenta (especificar as
versões) por que nas versões anteriores foram identificados menos bugs.

\subsection{Testes iniciais}
{}- Tentamos rodar o scan-build diretamente na suíte de testes do
Juliet. Foram identificados que os Makefiles estavam quebrados. Os
mesmos foram corrigidos e os testes manuais foram realizados novamente.

\subsection{Seleção dos parâmetros a serem extraídos dos testes}
Foi decidido, que os parâmetros a serem extraídos seriam:

{}- Total de arquivos analisados;

{}- Total de arquivos não reportados;

{}- Total de Oks (o bug esperado foi encontrado);

{}- Total de fails (o bug esperado não foi encontrado);

Para cada arquivo é exibido:

{}- Nome;

{}- Bug esperado;

{}- Bugs encontrados;

{}- O bug foi encontrado? (OK ou fail)

\subsection{Automação do processo de análise do arquivo com o Clang}
Para agilizar o processo, foram desenvolvidos scripts em Perl (estará em
anexo) onde era executado o clang em cima do juliet, que depois
preenche a árvore com as informações obtidas do scan-build, gerando uma
estrutura de dados. A partir da leitura dessa estrutura de dados, é
gerado um csv, que é o output da pesquisa.

\subsection{Geração do relatório CSV com as métricas de porcentagem de
sucesso}
Os arquivos CSV contêm os parâmetros obtidos através dos scripts e
também foi gerado um relatório csv geral, com a junção das informações
de todos os outros CSVs.

\subsection{Considerações sobre o comportamento e particularidades do
Clang}
Nem todos os tipos de ameaças existentes na suíte de testes do Juliet
são analisadas pelo Clang. Entretanto, estes testes que não estão no
escopo do Clang também estão sendo analisados pelo script.

Também é preciso salientar que há uma relação tão precisa entre as CWEs
classificadas pelo NIST e as vulnerabilidades classificadas pelo Clang.

\section{Resultados}
Falar sobre o percentual encontrado.

Lembrar da ressalvas acima.

Lembrar que foi pressuposto um bug por arquivo, ainda que possa haver
mais.

Os dados estão em anexo

\section{Conclusão}
Trabalhos futuros

O trabalho foi feito mas ainda há muito o que ser melhorado. Ainda é
preciso aprimorar o mapeamento entre as vulnerabilidades do Clang e do
NIST, e \ identificar e retirar do cálculo dos parâmetros os testes que
não estão no escopo do Clang.


\bigskip
\end{document}
